{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele. Toot toot!","hints":[{"text":"Minu sees saab s√µita, et parki minna."},{"text":"M√µnikord on peredel √ºks."},{"text":"Peatun punaste tulede juures."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Lendan taevas ja inimesed r√§ndavad minus kaugetesse kohtadesse.","hints":[{"text":"Ô∏è Olen suurem kui lind."},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad, aga √§ra klapi neid."},{"text":"Sa v√µid mind viia m√µnda teise riiki k√ºlastama."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"K√§in chugga chugga m√∂√∂da radu, kaasas palju inimesi v√µi asju.","hints":[{"text":"Mul on palju autosid omavahel seotud."},{"text":"Mul on tihti k√µva vile."},{"text":"Ô∏è R√§ndan ainult spetsiaalsetel metalliradadel."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Reisin vee peal ja vahel on mul ka puri.","hints":[{"text":"Kalad elavad samas kohas."},{"text":"Tuul v√µib aidata mul liikuda."},{"text":"üòÄ Mul on vaja ankrut, et √ºhes kohas p√ºsida."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Traktor","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa pead pedaalima, et ma l√§heks.","hints":[{"text":"Minu kasutamisel on vaja kiivrit."},{"text":"M√µnel meist on kellad."},{"text":"Sa pead tasakaalustama, et minuga s√µita."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Ma olen nagu auto, aga ma viin palju inimesi m√∂√∂da linna ringi.","hints":[{"text":"Peatun tihti, et inimesi edasi-tagasi lasta."},{"text":"Ô∏è J√§lgin spetsiaalset marsruuti."},{"text":"Ootad mind erilises peatuses."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Firetruck","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Aitan tulekahjusid kustutada ja mul on k√µva sireen.","hints":[{"text":"Olen punane."},{"text":"Mul on voolik."},{"text":"Vaprad inimesed ajavad mind."}],"options":[{"label":"Kiirabi","isCorrect":false},{"label":"Firetruck","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"V√µin lennata otse √ºles-alla ja mul on peal keerlev tera.","hints":[{"text":"Olen v√§iksem kui lennuk."},{"text":"Vahel olen harjunud inimesi p√§√§stma."},{"text":"V√µin √ºhe koha peal h√µljuda."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Aitan inimesi, kes on haiged v√µi haiget saanud ja vajavad kiiresti haiglasse minekut.","hints":[{"text":"Mul on vilkuvad tuled ja sireen."},{"text":"Kannan kaasas spetsiaalset varustust, et inimesi aidata."},{"text":"Parameedikud t√∂√∂tavad minu sees."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Pr√ºgiveok","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"V√µtan inimesi s√ºgavale linna alla, et kiiresti √ºhest kohast teise s√µita.","hints":[{"text":"L√§hen l√§bi tunnelite."},{"text":"Ô∏è Sa leiad mind suurlinnadest."},{"text":"Ô∏è Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."}],"options":[{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. J√§nkudele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv suupiste j√§nestele."},{"text":"Kasvatan mulla all."},{"text":"V√µin olla roheline, lilla, oran≈æ v√µi kollane"}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on t√ºvi ja lehed ning linnud ehitavad minus pesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk."},{"text":"Annan varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"Olen valmistatud puidust."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen punane ja mahlane ning kasvan viinapuul. Sa v√µid mind salatis s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºmmargune ja vahel kollane v√µi oran≈æ."},{"text":"Sa v√µid mind viilida."},{"text":"Ma vajan palju p√§ikest."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on p√§ris kroonlehed ja l√µhnavad magusalt. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Tulen mitmes v√§rvitoonis."},{"text":"Sa v√µid mind anda kellelegi, keda sa armastad."},{"text":"Aitan mesilastel mett teha."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Ma olen pikk ja kollane ning sa koorid mind, et mind s√º√ºa. Ahvid armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen lemmiksn√§kk ahvidele."},{"text":"Kasvatan soojades kohtades puudel."},{"text":"Sa pead mind koorima, enne kui sa mind s√∂√∂d."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on torkiv nahk aga magus roheline v√µi punane liha sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti suve jooksul."},{"text":"Mul on vaja palju vett, et suureks kasvada."},{"text":"Olen v√§ga suur ja √ºmmargune."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Ananass","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on lehtede ja k√§bide asemel pontsakad n√µelad, mis hoiavad seemneid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen j√µulude ajal eriline puu."},{"text":"Ô∏è Oravad armastavad oma p√§hkleid minu l√§hedal peita."},{"text":"Minu n√µelad p√ºsivad aastaringselt rohelised."}],"options":[{"label":"Tammepuu","isCorrect":false},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":true},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib. Sa v√µid mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen n√§mma maiuspala."},{"text":"Olen p√§rit kobinast."},{"text":"Heat paneb mind h√ºppama."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen juur, mis on oran≈æ, magus ja kr√µmpsuv. J√§nesed armastavad mind kui suupistet, aga ka inimesed! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen sinu silmadele hea."},{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Mind s√º√ºakse sageli toorelt v√µi keedetult."}],"options":[{"label":"Radikas","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mis annab meile p√§rast purustamist juua. Samuti kasutatakse mind vahel suhkru valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga mahlane."},{"text":"Kasvan pikaks ja mul on paksud varred."},{"text":"Olen suur toode Austraalias, Brasiilias ja Indias"}],"options":[{"label":"Suhkrukaan","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}}]}